# Questions éthiques

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ne soutenez pas cette entreprise dénuée d'éthique"

"Votre entreprise n'est pas digne de confiance. Vous prétendez appliquer le DMCA, mais vous avez de nombreuses poursuites pour ne pas l'avoir fait."

"Ils ne censurent que ceux qui remettent en question leur éthique."

"Je suppose que la vérité est peu pratique et mieux cachée de la vue du public."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>clique moi

## CloudFlare spamme des personnes
</summary>


Cloudflare envoie des e-mails de spam à des utilisateurs non-Cloudflare.

- N'envoyez des e-mails qu'aux abonnés qui se sont inscrits
- Lorsque l'utilisateur dit "arrêter", arrêtez d'envoyer des e-mails

C'est si simple. Mais Cloudflare s'en fiche.
Cloudflare a déclaré que l'utilisation de son service pouvait arrêter tous les spammeurs ou attaquants.
Comment pouvons-nous arrêter Cloudflare sans activer Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Supprimer l'avis de l'utilisateur
</summary>


Cloudflare censure les critiques négatives.
Si vous publiez un texte anti-Cloudflare sur Twitter, vous avez la possibilité d'obtenir une réponse d'un employé de Cloudflare avec le message «Non, ce n'est pas».
Si vous publiez un avis négatif sur un site d'avis, ils essaieront de le censurer.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Partager les informations privées de l'utilisateur
</summary>


Cloudflare a un énorme problème de harcèlement.
Cloudflare partage les informations personnelles de ceux qui se plaignent des sites hébergés.
Ils vous demandent parfois de fournir votre véritable identité.
Si vous ne voulez pas être harcelé, agressé, écrasé ou tué, vous feriez mieux de rester à l'écart des sites Web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Sollicitation corporative de contributions caritatives
</summary>


CloudFlare demande des contributions caritatives.
Il est assez épouvantable qu'une société américaine demande des œuvres caritatives aux côtés d'organisations à but non lucratif qui ont de bonnes causes.
Si vous aimez bloquer des personnes ou perdre le temps d'autres personnes, vous voudrez peut-être commander des pizzas pour les employés de Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Terminer les sites
</summary>


Que ferez-vous si votre site tombe soudainement en panne?
Il y a des rapports que Cloudflare supprime la configuration de l'utilisateur ou arrête le service sans aucun avertissement, en silence.
Nous vous suggérons de trouver un meilleur fournisseur.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Discrimination des fournisseurs de navigateur
</summary>


CloudFlare donne un traitement préférentiel à ceux qui utilisent Firefox tout en donnant un traitement hostile aux utilisateurs non-Tor-Browser sur Tor.
Les utilisateurs de Tor qui refusent à juste titre d'exécuter du javascript non libre reçoivent également un traitement hostile.
Cette inégalité d'accès est un abus de neutralité du réseau et un abus de pouvoir.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- À gauche: navigateur Tor, à droite: Chrome. Même adresse IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Gauche: Navigateur Tor Javascript désactivé, cookie activé
- À droite: Chrome Javascript activé, cookie désactivé

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navigateur mineur) sans Tor (Clearnet IP)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Navigateur*** | ***Traitement d'accès*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript activé) | accès autorisé |
| Firefox (Javascript activé) | accès dégradé |
| Chromium (Javascript activé) | accès dégradé |
| Chromium or Firefox (Javascript désactivé) | accès refusé |
| Chromium or Firefox (Cookie désactivé) | accès refusé |
| QuteBrowser | accès refusé |
| lynx | accès refusé |
| w3m | accès refusé |
| wget | accès refusé |


Pourquoi ne pas utiliser le bouton Audio pour résoudre un défi facile?

Oui, il y a un bouton audio, mais cela ne fonctionne toujours pas sur Tor.
Vous recevrez ce message lorsque vous cliquez dessus:

```
Réessayez plus tard
Votre ordinateur ou votre réseau peut envoyer des requêtes automatisées.
Pour protéger nos utilisateurs, nous ne pouvons pas traiter votre demande pour le moment.
Pour plus de détails, visitez notre page d'aide
```

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Suppression des électeurs
</summary>


Les électeurs des États américains s'inscrivent pour voter via le site Web du secrétaire d'État de l'État de leur résidence.
Les bureaux du secrétaire d'État contrôlés par les républicains s'engagent dans la suppression des électeurs en envoyant un proxy sur le site Web du secrétaire d'État via Cloudflare.
Le traitement hostile par Cloudflare des utilisateurs de Tor, sa position MITM en tant que point de surveillance mondial centralisé et son rôle préjudiciable dans l'ensemble rendent les électeurs potentiels réticents à s'inscrire.
Les libéraux en particulier ont tendance à embrasser la vie privée.
Les formulaires d'inscription des électeurs collectent des informations sensibles sur les tendances politiques, l'adresse physique personnelle, le numéro de sécurité sociale et la date de naissance d'un électeur.
La plupart des États ne mettent à la disposition du public qu'un sous-ensemble de ces informations, mais Cloudflare voit toutes ces informations lorsque quelqu'un s'inscrit pour voter.

Notez que l'enregistrement papier ne contourne pas Cloudflare car les employés du secrétaire d'État à la saisie des données utiliseront probablement le site Web de Cloudflare pour saisir les données.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org est un site Web réputé pour recueillir des votes et passer à l'action.
“des gens partout dans le monde lancent des campagnes, mobilisent des partisans et travaillent avec les décideurs pour trouver des solutions.”
Malheureusement, de nombreuses personnes ne peuvent pas du tout afficher change.org en raison du filtre agressif de Cloudflare.
Ils sont empêchés de signer la pétition, les excluant ainsi d'un processus démocratique.
L'utilisation d'une autre plate-forme non cloudflared telle qu'OpenPetition permet de remédier au problème.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Le "Projet Athénien" de Cloudflare offre une protection gratuite au niveau de l'entreprise aux sites Web électoraux des États et locaux.
Ils ont dit que "leurs électeurs peuvent accéder aux informations électorales et à l'inscription des électeurs", mais c'est un mensonge parce que beaucoup de gens ne peuvent tout simplement pas naviguer sur le site.

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Ignorer les préférences de l'utilisateur
</summary>


Si vous désactivez quelque chose, vous vous attendez à ne recevoir aucun e-mail à ce sujet.
Cloudflare ignore les préférences de l'utilisateur et partage des données avec des sociétés tierces sans le consentement du client.
Si vous utilisez leur forfait gratuit, ils vous envoient parfois un e-mail vous demandant d'acheter un abonnement mensuel.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Mentir sur la suppression des données de l'utilisateur
</summary>


Selon le blog de cet ancien client de cloudflare, Cloudflare ment sur la suppression de comptes.
De nos jours, de nombreuses entreprises conservent vos données après la fermeture ou la suppression de votre compte.
La plupart des bonnes entreprises en parlent dans leur politique de confidentialité.
Cloudflare? Non.

```
2019-08-05 CloudFlare m'a envoyé la confirmation de la suppression de mon compte.
2019-10-02 J'ai reçu un e-mail de CloudFlare "parce que je suis client"
```

Cloudflare ne connaissait pas le mot «supprimer».
S'il est vraiment supprimé, pourquoi cet ancien client a-t-il reçu un e-mail?
Il a également mentionné que la politique de confidentialité de Cloudflare n'en faisait pas mention.

```
Leur nouvelle politique de confidentialité ne fait aucune mention de la conservation des données pendant un an.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Comment faire confiance à Cloudflare si sa politique de confidentialité est un mensonge?

- [Plus d'un an s'est écoulé depuis que j'ai annulé mon compte Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Conservez vos informations personnelles
</summary>


La suppression du compte Cloudflare est un niveau difficile.

```
Soumettez un ticket de support en utilisant la catégorie "Compte",
et demander la suppression du compte dans le corps du message.
Vous ne devez avoir aucun domaine ou carte de crédit associé à votre compte avant de demander la suppression.
```

Vous recevrez cet e-mail de confirmation.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Nous avons commencé à traiter votre demande de suppression" mais "Nous continuerons à stocker vos informations personnelles".

Pouvez-vous «faire confiance» à cela?


- Comment annuler votre compte Cloudflare

1. Connectez-vous à votre tableau de bord Cloudflare.
2. Supprimez toutes les zones (domaines) de votre tableau de bord.
3. Cliquez sur le lien d'assistance.
4. Envoyez un nouveau ticket. Dites-leur que vous souhaitez fermer votre compte.
5. Attendez plusieurs jours.
6. Le personnel de Cloudflare vous demandera votre confirmation et la raison pour laquelle vous avez décidé de quitter Cloudflare.
7. Envoyez à nouveau une réponse.
8. Attendez plusieurs jours.
9. Vous recevrez un message: Nous avons supprimé votre compte avec succès


</details>

---

<details>
<summary>clique moi

## Abonnement annulé, obtenu barrage de courriels
</summary>


L'utilisateur a annulé son abonnement à flux et il reçoit actuellement des rappels par courrier électronique tous les jours pour lui rappeler l'abonnement annulé.
Il n'y a pas de bouton de désinscription. Comment faites-vous cet arrêt?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare a dit à cet utilisateur de contacter le support et de demander que tout votre contenu soit supprimé.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Les autres informations

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Veuillez continuer à la page suivante:   [Que pouvez-vous faire pour résister à Cloudflare?](fr.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
